PS II 二級私人秘書公開招聘討論區 (2)

2018年二級私人秘書公開招聘計劃
二級私人秘書公開招聘已於2018年2月1日截止申請。

2018年公開招聘計劃時間表註 1
事項 時間
(1) 二級私人秘書職位申請日期 註2 已於2018年2月1日截止
(2) 技能測驗 註 3 2018年3月至2018年6月
(中文及英文文書處理速度測驗，以及一般商業電腦軟件應用知識測驗，包括Microsoft Office Word 2013及Excel 2013)
(3) 遴選面試 註 4 及《基本法》知識測試 註 5 2018年4月至2018年7月
(4) 發出第一批聘書 2018年8月
(5) 發出遴選面試最後結果 註 6 2019年1月底

大師

3月20號skill test
岩岩收到信5月2 interview

留返個名先

加油啊

緊張，係咪睇多d時事做準備就得？
呢份難in d定aco難d

我無in過aco啊，答你不到
秘書高一個point 囉

Email

咁好比成個月你溫

留名睇INTERVIEW 包膠

但都唔知溫咩

聽朝in

新post留名

其實我都有疑問...紀律部隊就成日都會問老世叫你去買奶茶，你買唔買(類似嘅問題啦)想test下你會唔會絕對服從上司命令...呢啲我明，所以按常理只要合法唔危害自身安全嘅指令我都會接受。。。。
至於祕書，會唔會問你呢啲類似嘅問題例如off duty時間老世有事搵你做，你會say yes or no?
如果真係咁問你，係咪焗你say yes

加油

Oh......唔緊要。

有排等.. :<

問心個句我唔介意ot,但好介意收左工之後忽然召喚/放假都要on call stand by
希望到時無類似問題要出賣自己

我考O個時以為得3條友, 冇喇喇殺左個大佬入來SIT IN
...
:<

O個個做observation 一開始佢自介後就當佢invisible o係個角落度收埋自己
而o個個唔知係唔係大粒野

會唔會係未來跟果個大佬？

未必, 因為都未知會派去邊個局

Block咗短炒王啦
成日放流料出嚟擾敵架

去玩下excel啦，睇下自己做到幾多都好

隔離香討有人話會考速記，堅唔堅？定係要過三關？

擾你老味

恭喜大師

想問基本法有效期幾耐 如果過左期我唔搵返出黎了

永久

CRE 果個永久

aco既呢?

睇錯以為冇人開post仲自己開左
3月23 skill test希望下星期會收到面試通知
btw唔知係咪4月多假 我見早兩個月skill test果批13個工作日到已經收到email

乜aco果個考完會知道成績？我果時去考都唔知自己幾多分

會寄返成績比你

可以用CRE成績就可以免interview考基本法？ 佢點知我考左未？

無了期的等...

見到有個aco 個名牌 轉左做 ag.psII

轉psII 原來係算升職

不是同POINT ?

但ACO 不用考直上CO
但PSII 要考再上到PSI

有冇人仲未收到skill test

我都收到面試通知 但而家既人工係高過呢個起薪點 多3000左右 但就大壓力 入唔入去做好呀 煩惱去唔去個面試

我家人同我朋友都咁講呀

你係咪都去考呀

點解唔搵我

想知如果唔洗豁免基本法測試，係唔係唔洗回郵？
岩岩留意到句面試邀請書 7果點
「請你把填妥的回條附件3...，以確認你是否參加基本法知識測試。」
但附件3係申請豁免既form...

是, 不用REPLY
到時IN O個日 個reception 就會問你是否要考基本法

ag stand for?

PSII算唔算女人版ACO
ACO已經唔係好多男人

仲未收到skill test

我都係

我30號申請 仲未收到ST

琴日考完,我果場真係得兩個男仔(包括埋我)
英文打字我其實自己知自己事,50wpm就做唔到
所以去到word,excel就做得輕鬆好多
不過想講就係佢excel有d野同aco果陣考果d
有少少難度

今朝in完，皮已修

又係衰左處境/時事?

都唔完全係
其實佢啲問題一啲都唔難但係覺得樣樣野都答得唔夠好

了左心願 :<

尋日考 全場女人

有冇人嬲房？

有三間房？
姦，嬲，女女男？

女女男 好nice wo

男好NICE 好好笑容

得一條J

3個定4個

姦房已戰敗

如果cre個基本法得60分左右係咪都照遞 定考多次會好d?
係咪合格就得

同你一樣遞左唔考

唔明

係咪問啲open ended question

係咪如果st pass左 之後佢問我個陣再報CRE都得 之前無考過 但前個排又無報

好彩炸 thank you

我早幾日考完 本身打英文已經唔夠快
練極都只係試過一次去到40
考個日d人打得好快 覺得仲緊張
應該3x
當係aco既預賽

會唔會係interview 問close end yes no question呀

你支持一地兩檢嗎？

新post留名先 仲有一個禮拜就考

有冇in左既ching問到幾時會有下一步消息？

2019年1月前

政府效率有冇咁慢？
一月前係計埋waiting?

(4) 發出第一批聘書

2018年8月

(5) 發出遴選面試最後結果 註 6

2019年1月底

應該最快8月會有

4月in完要等到8月 / 最後咩都沒

為ACO作準備:<

到時又8萬人9衝

想問下以家仲未有skill test 係咪已經fail左

等 寂寞到夜深

有冇人打字fail但有interview

你有？

有又點 冇又點
問O個個真係ON 9 9 XDDD

你幾多號申請？愈遲申請愈遲ST

30號呀 以家派st 派到幾時

28號

派面試派到23/3考skill test未

我31號申請 應該都預5月尾6月

咁遲 我預5月內喳 希望快點st

有排等 :<

其實我覺得可能唔關事
因為我係一出post果朝9點幾已經apply, 但都20/3 先有st
其實慢慢等, 6月前一定有

留名

關事嫁好似，我10點報，2號skil test

等等等到八月

見完，我覺得in得好差，玩完了
（3月9 ST, word做唔晒，差一題，本來稔住無得見但又有）

聽日見 咩都無準備

根本無得準備

發現依到D人都幾九唔搭八
明明就叫Skill Test，又比你叫做Interview
明明得一次Interview又叫得做Final In

政府架構果啲都要睇下掛

唔洗緊張 好撚hea

呢個好基本

lm

Second in派到幾多號

無second in架
得skill test同interview
唔好再求其up

Sor 我都係跟佢新聞網個flow講炸

大家明咪得

Whatsapp group d人傾緊份三世書點填，請硬咁喎

邊度可join whatsapp group ?

傻仔先會開谷講 短跑王個D咪會囉

難度似乎越來越高

係香討見人話26/3 27/3 skill test都收到面試通知
23/3 skill test既我正式宣佈玩完

等下年囉

想問skill test係咪著便服去都得

yes

統粹係度當通知各位巴絲一聲 當初都冇期望過有

做咩你自己覆自己

有冇考過aco既可以分享下PS 定 aco interview 整體難啲？

兩樣都難 :<

懷疑短跑王瘋狂係到dislike

我仲以為自己精神分裂 明明有人覆我

佢其實都幾慘，有d恨鐵不成鋼feel 未block 個陣，係第二個政府工post都見到佢瘋狂擾敵亂噏

唔講以為佢做過咁多份政府工種

好多謝連登更新左block功能 唔係又忍唔住屌鳩佢

借問聲有巴打提過話ST要用TAB掣係做咩 ?
同埋你地INTERVIEW係咪個個都FULL SUIT?

想問下大家interview係咪都著full suit去同埋係individual interview定group interview黎? Email咩都無講無從入手去準備

Yes 差不多

不如你講下點解唔洗著啦，咁都問得出

Group interview 1對3/4

skill test email 入面有個PDF講左 注意事項
好似好廢 其實都幾有用
大家未考要注意下

英文時事已經GG了

屌仲未有回音 點算

Skill test 見個個太hea以為唔洗先問下姐
1對3/4 係對3個考官定3個interviewee

當然是擾敵！

又擾敵

3個考官
可能多一個人，不過嗰個唔係評你

好似比人審犯咁

睇你有冇功力一抽三 啄到你冇聲出 :<

我5月2先
ST

Interview 派到幾號

好的 28號 未收到

果日去做test全場都係女人

我都係28
ST當日有2/3人比typing foul左

都有好多後生女

被3個連環啄到冇聲出...

無男

你又知？
你係唯一個個男？

睇到啲人打唔曬架嘛 我坐最後

最狗就係打唔曬都要繼續做埋excel同word先走得 笑死

我睇到有D人連中文都打唔晒

但都好多人收interview

是 地獄房

溫定英文時事喇
擾敵中

同埋要等成個鐘先有得見

我英文打字都差一句

我諗都無行

3月28號

算啦 我都覺得我FAIL

唯有係咁 唔該晒你呀

可以擾敵

等緊咩心情

等到出年一月先有結果 DKLM

難怪對我西面了

岩岩收到email 5月14先st

你幾時報名架？我仲未有呀

20-30mins

佢岩岩出果時就報左名

係咪MISS左你，點解咁耐先有

6粒鐘

報完到呢加乜email都冇 代表咩

your face your fate

Deadline果日

希望有下文

你幾號報名？

唔係話一月先有消息咩？！

咁快

有冇人好似我個fd咁in左接近1個鐘？

咁痴線 係入面咁耐做咩

冇問清楚，不過知道超chur，睇怕皮已收

我朋友不是我 我下星期in希望醒醒定定。。。

未收到interview 個班人成日走黎叫春做咩鳩，有就有無就無架啦，你skill test考成點都心裡有數啦，成日走出黎問打字唔過有無得in

時間越耐 越大機會

想加入WhatsApp group , 麻煩可以加埋我嗎？

你手提電話幾多號?

請問可以怎樣pm 你我手機號呢？

那就沒了

點晒頭囉

睇返以前啲舊ACO post，好似都試過兩間房個氣氛都好唔同。。。會唔會最後請曬姦房啲人？

姦房睇落錫住大家鬆手啲

未in，希望入姦房

我都係追post 見到，冇經歷過，姦房比較多ching講有offer。如果呢到邊個ching知可以係到比大家一粒定心丸

有幾快先

中間個chair 決定所有

啱啱先收到skill test
英文打字上網啲測試打極都係得4x
請問有冇人有啲打字網可以計自訂文字內容速度？
想練下對住報紙打

網上打字測試已經易好多
打多d

左邊好好笑容
一開門你會第一眼見到她先
你再回敬微笑 立即個人定晒

寄望笑口棗拉到分咋

ST做到曬所有task
28/3 做
未有interview

4月上星期收到Interview

等VET 完先確定 ..................

出OFFER 先慶祝喇 .....

邊間房？

女女女，樓上有人話姦房好chur，但到我時又唔覺，冇點追問，問題都易答

睇錯你都有tim

你本身有冇做開秘書工種？

冇呀

恭喜！！希望呢到人人都有著落

請問幾時收到？同埋邊日in ?我都係第一批：（

非現職都有人收到gf200?

19號in 應該唔係第1 batch??

今日收到？

13 in 無vetting 係咪可以收皮

唔係啦

有冇人13號in 收到vetting

30/4

睇黎姦房好鬆手

24/4 st後 未收到PS II 回音 反而有入境處既合約登記主任 interview

合約

1月29apply 5月21ST

想知word excel test題目係中文定係ENG

總好過啲人公務員N仔兩樣都冇回音既

打曬成版

點算
我都係多時間到要check

炒曬

30號申請 仲未收到ST 揮手

男人去考多數陪跑

你又知

聽講係
政府部門多數秘書都係女，男女比例極失衡

做下樣都要請男人既
同埋女人做大粒野都多左啦

21/5 去skill test

技能測驗 註 3 2018年3月至2018年6月

今日仲未有

正式宣布 我收皮了

現職公務員定街外人？

街

有冇link？ 我都有追鄉
土post wo

想問打字部分
係比份野我照住打定係屏幕顯示出來

前者

係咁架啦 上屆aco又係男女女房勁少offer 其他房就勁出offer

好撚閪啊

Vet完pass 左會唔會入waiting list?定direct offer?

冇呀問定比自己心理準備揾下一份工
政府waiting list係咪等到有order先開始vet?

想問有vetting 既人 係咪英文好好

唔係

之前咪好似答過你

啲清話冇咁快有

利申都係24/4考

有冇巴絲in完分享下in左D咩問題? 過程係點?

Ching , 呢到沒pm架wo

連ST都未收到

1月30日

係囉 靜曬

有冇人1月30日報 已經收到ST?

好靜

大家in完至在必得

你in完？

24/4 做ST收到interview啦
29/5 即刻熱血frightened

In完自知皮已收 仲要唔係姦房

幾日無check email
今日睇返先發現星期一收到email叫我5月28 skill test
本身因為身邊有朋友都有考
佢直頭面試埋 仲以為自己無機
係時候又要練打字

求意見 基本法之前考過有73分，好唔好再考過？

100同73唔影響佢請唔請你 自己諗

想問下skill test係咪只會一至五考？唔會安排到星期六？ 啱啱返新工唔想專登請假

無考過基本法有無影響

2月1報仲未收到st

打咗去問，話太多人想改時間，要有supporting証明你嗰日係考唔到先改得

我都係2月1報⋯⋯
喺咪冇機啦

睇樓上派到24號咋喎
同埋st都去到6月
再等下啦

31報今日收到st

有冇人已經in左
今日收到interview email

PS 4月底考st

29/3 ST 收到interview

今日先收到email 1/6 st.....耐到咁係咪代表無咩機

愈遲申請咪愈遲收到 無關係

唔該巴打 咁要開始練下excel

英文方面佢地著唔著重呢？

SPS 先要跟首長級之麻

咁SPS都係PSII升上去

不過係我表達得唔夠清楚. 係PS grade.

想問有無男人做到SPS

PSII -- > PS1 --> SPS 都要考
你英文唔好都考唔到

點解PS唔似其他職系可以on cow cow咁等升職而係要考

PSII上次請人係廿年前. 果陣應該冇男人

讀篇英文 讀出聲？

咁都係同aco一樣姐 都係讀篇英文 之後問2條問題

印象中唔會咁樣量化既....

2月1報仲未有st

可以俾意見，最終都係chair 決定

幾年後升一級 人工都唔算低啦

唔識

唔係話要考咩

請一個人返來都希望佢有能力或潛力上多幾級既

巴打in完幾耐？

同我一樣

應該冇啦⋯⋯
樓上都出到3月了

3月唔係講緊過左st等收interview咩 佢2月1截止報名架嘛

見完女女男房 中間女人好西面

見完女女男，中間個女目無表情 左邊好好笑容

你當初application form有填識速記
先會有聽錄音打字
好似係

春春春春

99%

你個名

QUOTA 有限, 有得VET 梗係好過乜都冇喇

6月頭先skill test

佢都唔會截你既

之前見左女女男
左邊條女 處境題不斷chur🤔
但男人問時事題就無chur我 希望有vetting

我都係。。。 ching幾多號考？

左手邊條女係咁卒 都係帶眼鏡d

擇日重IN ?

終於收到speed test 6月7

唔會啦 只係正常既輪換

200個QUOTA 好快派完

24/4 st完仲未有in email

我fd琴日考完ST 佢話英打d生字又長又難
未考既真係要比心機練

今日test 完
全最後排 一望上前十幾個都fail 左英文

擾敵嘛

我係男既仲着埋黑絲入場

今日收到interview email

20個到

絲打做開A&E？

向左PS I取經, 學到既野就係個官想請你, 就會請你; 唔請, 就你講到識飛都唔會請

想問如果係現職, 咁使唔使拎evidence黎prove依家做緊?

請問：中文打字有得咩選擇？

都係倉頡 速成架啦 重有其他無咩人會用既奇怪輸入法
其實份guidance note 無寫咩?

sorry 未去閱讀份野。。。唔該曬你回覆我：）

唔明你講乜

佢既意思係未入房已經決定左會唔會請 你講成點根本唔重要

佢識人做緊PSI囉
問個做緊PSI既朋友, 朋友話: 係請既就會請
唔請既你答得幾好都唔會請

唔只自己 配偶的兄弟姐妹 + 兄弟姐妺的配偶都要清白

file 有寫

呢d 可以唔駛見, 只是陪跑而矣

ST 點會計分 咪玩

印象分

睇你份form 樣樣都改 都影響印象啦

同個同事一齊報咗，佢ST完一星期就收到interview email

報告下先
2月1報
今日收到st
有冇話要test 幾耐
果日要開會

有冇人真係收到VET?

你太天真
有人遲到根本唔駛交談的
ACO 會寫低你到達RECEPTION的時間

我記得interview個日有人遲左，reception同事仲話「咦 你遲左喎」 個考生就話唔識路搵左好耐，同事就點點頭寫低個時間

又一個烈士 XD

你竟然冇留意到 ???

當有考生到場, ACO 就問佢地咩名, 之後佢就睇個鐘
就寫低個時間上去

洗唔洗 其實email比個地址都好清楚 未去過都好快搵到路行 雖然係對面個商場轉左個圈

第一批vetting好似派完左？

加埋香土個d 上水既 20個都唔知有冇

21號考完FT 今日收到email面試

我都呆左 諗住兩三個星期先收到 6月中面試

係咪因為就快考哂或者考生太少

你算把啦，前排D人一車車去in一早揀定好哂D人啦，依家咪做個樣比你快快手面試，反正D位都冇哂。

in 完, 問左幾條處境...

其實我2/5 果日IN, 好似得好少人
(我見2個時段加埋得5個人)

個人覺的情景題好難

多唔多英文題？

YES, IN 左差不多一半人了

4月24st完而家未有in是否已完

你打字果part 打成點?

如果打字字數夠,但係我最尾一段唔小心high到2次enter制落左兩行,係咪當我全部字無打

其實係咪好少請男仔？？

個gender proportion 都幾低下... 見過某d department 入面一個男秘書都冇

廿年冇請秘書. 廿年前應該冇男仔會報依份工 所以一D都唔出奇

但通常ps 都係跟d officer 級 而officer 級好多都係男人居多 比例上...
自己推測請男仔機會真係比較細...

女女女房 一個好似死魚眼咁 一個老老地
情境題真係chur到你傻 個情境真係極端到
讀英文文同答問題冇難度，時事都唔難
希望有 offer

今日下晝

你係今日個批 ？
我發現喺問野上最友善既反而係死魚月女

咁咪好

31/5 ST 好緊張

天日考...

邊位有心人話我知考幾耐度？thanks！

報左仲未有回音 係咪收得皮

係

聽日就vet一個月了

我都係女女女 你形容得好貼切

31/5考skill test, 其實as a 男人都唔係太想做秘書，當考mock準備aco

請問大家打英文篇野多唔多難字
屌 練極都係46-52

咁連去skill test 都慳番

我諗我IN果日都幾多人NO SHOW
因為出面reception有疊野既, 有好多份application form都似係無人來比佢收起左

2個心態 一係連陪跑都廢事 一係就已經上左岸搵到好野做

thx bro

有開始派啦咩？

等多一個月就有

屌 好好彩打得晒英文 全場得我條仔

whatsapp group有人話上星期五skill test, 琴日收到interview email
係唔係真 唔使一星期就有?!

p.s. 同個人同日st, 但未有email

不要怕 只要信

多唔多uni grad apply PSII

多, MASTER 都有

我都收到了

英文SYB A 得E係咪收得皮?

睇面試表現

想問下如果我email 免basic law test 佢會唔會send返email比我證明我send左過去？定我send完到in嗰日交返啲資料就得

就咁去in交返資料就得 佢唔會有 confirmation send 返俾你

謝謝 我以為我封email打錯野佢唔覆我

得16000 人apply 有無咁少？
同埋不會齊頭吧

16000 唔少啦，成功率得1.25%

申請咋

btw skill test竟然係print file出嚟都幾on 9, 先唔好話打字一定係用soft copy數字數efficient 啲，就算有人唔識excel formula formatting sorting mail merge都可以夾硬打個value落去/copy and paste到好似做啱咁，真係好低b

唔用得計數機喎
如果心算都計到 真心勁

要咁講 你不如問點解咁on9都篩到咁多人走

上半Part唔同意，因為佢可能係用透明有字既膠片咁對
或者用電腦

下半Part同意
如果佢唔理Formula都當岩真係屌佢老母

政府係咁架啦

打英文篩走大部份人

Vetting 會係電話通知定有信/email收？

有得IN 是不是已算叻仔/女 ??

英文50有幾淆

practice makes perfect , 可以進步

有親戚做政府 話已經簡左240個 200個waitlist
8月番工 唔番就waitlist後補
請埋呢輪秘書就唔請 以後都係內部升調

黎緊in嘅都只是陪跑

你親戚係邊位？擾敵死開d啦。你有料就係你做，無料ge 係到擾敵都無用。做好自己、準備多d好過啦。7 head

屌 信佢都on撚9

請200零個 依家就揀左240個

有冇你份先

咁依個又無錯，不嬲係多過預期
不過未IN哂就話Shortlist哂就

係7月定6月完曬interview

7777

有

是.

有冇巴打絲打都係呢個月interview? 揮個手吖

今日先st揮手

香討有人收vetting wor

希望係

有冇人有vetting 啦 ？

有無前2星期st既巴打收到interview

1/6 st
8/6 收interview

屌 早你一日ST無收到 應該衰左 祝巴打好運

你係咪打唔到去條線呀？

今日Skill Test
無準備當入去拎個Skill Test經驗

利申：有J毒撚

有無咁快呀

岩岩打晒 唔知衰咩